跨國公司女高層被騙610萬

跨國公司女高層被騙610萬

74,648

適中字型
較大字型

■警方展示騙徒與女事主部份對話。

【本報訊】今次網上情緣騙案共有48名港女中招，當中一名跨國公司高級行政人員損失最慘重，被騙610萬元。欺騙她的是一名自稱英國工程師的騙徒，2人於今年1月在社交平台結識後極速發展成網上情侶，對方其後透露周轉不靈無法繳付巨額工程費用，為救「男朋友」，女事主義不容辭借出巨款，最終情財兩失，後悔莫及。

據知，高薪又未婚的女事主活躍社交網站，經常分享外遊及購物照片，騙徒向她表示有機會會派駐香港公幹，令女事主幻想感情可以花開結果，死心塌地發展網上情緣。消息指女事主是於兩個月內分20多次轉賬巨款到騙徒戶口，最大一筆為60萬元。

77歲退休漢失4,500元

今年6月騙徒音訊全無，原來馬來西亞警方正向他調查及凍結其戶口，他索性與事主斷絕來往。女事主面對「情變」，找朋友傾訴後懷疑受騙報警。
另外，案中48女1男港人受騙，當中唯一港男是77歲退休人士，他於年初在社交平台認識一名自稱珠寶商外籍女子，其後發展成網上情侶，對方其後說要送禮物給他，並要求事主付4,500元行政費，結果付款後「女朋友」人間蒸發。

■記者關英傑

上一則
跨境網上情騙女醫生女律師中招 56人失3,000萬港與馬來西亞聯手拘11人

下一則
專家：愛情蒙蔽易失冷靜

專家：愛情蒙蔽易失冷靜
跨境網上情騙 女醫生 女律師中招56人失3,000萬 港與馬來西亞聯手拘11人

其實女人係咪可以咁蠢

港女們 投資涉及風險啊
投資失利 升級失敗

48名傻西中招